［銀行jj] $64k 夕陽行業 vs $43k 有前景工作

A：$64k 但係行業萎縮緊，遲啲可能越黎越細，deal越黎越少（本身已經唔多）...但係算係而家做緊個行...bonus可能個零兩個月我諗

B：$43k 但係有前途，學到野，算係轉field返去大路啲既行頭，可能可以跳出黎做返ibd/capital markets...bonus 基本兩個月

B 雖然可能好景啲但係A 人工高過B 成差唔多一半 點揀好

正評：A
負評：B

b 係做啲咩

睇下你而家幾歲

入政府啦

正解

幾多歲先揀A or B~

A 係 trading?

做住a先
到時無得做
自己就有b比你簡嫁啦

又唔講a 同b 係乜，好難分析

詳細小小
咩行業類型
咩年紀學歷經驗
有冇咩錢財負擔
有前景但有冇信心適合同跑到出黎
好多嘢要考慮㗎喎巴打

shock 竟然係負評多 差成兩皮野一個月wor...
26歲出黎自己住 每個月剩係屋企供樓洗費都兩萬五...仲要比老豆老母家用...$43k 人工的話disposable income 得可能一萬...所以個$64k 都咪話唔吸引

其實$43k 個份都係諗住學野做跳板遲啲可以出返黎做ibd...當然到時又另一個 challenge...講真都唔知幾時先追得返上 $64k

我都希望係咁 但B 機會其實都難得，唔係下下都有

26

no la 有 trading 實做 trading...trading 唔止一兩個月 bonus la

B啦屌你
仲咁後生有排搏啦

以23歲畢業黎計
fg 30k應該係真

你請我咩 政府只會考慮 MA

咁A同B係乜

個$64k 好撚吸引 多成兩皮野一個月 連登仔有錢到咁睇得開

其實我existing 都4尾, B 係減薪過去, 但如果無A 我一定去B

咪撚係
咁後生就40幾K你驚過多10年8載你會冇60K咩

睇得出你有d 壓力。
不過，你要諗真d，係咪行左A 以後就冇B 行。或者行A 對你既career 係咪真係冇幫助。

26歲搵50k 。 合格連登仔

咁一定有...問題係$60k @ now versus $60k say 5 years later

A 係bank 但唔係trading/ibank...啲sub9 securities services 之類

B 應該會多機會學睇 prospectus / financials, 可能可以轉返出ibank, 但可能都係由返execution 做起 到時可能已經 28

其實唔知我自己既forecast 有幾準確，A 遲啲會收皮同埋B 可以轉得返出 ib 都係我既估計 (agreed by most friends though)...呢個前途既difference 都 subject to uncertainty...可能A 個行仲有排先收皮？可能B 到時轉唔返出IB 或者香港人根本唔適合做IB？B 會學到野但係IB 要上到top 都係要大陸人network...knowledge-wise 同execution-wise 唔知可以帶到去幾遠...

都有既

A: BO 呢個grade都有呢個價? i guess BARCAP/HSBC?
B係buyside?
咁唔洗諗啦實揀B

咁其實你都有答案
問黎做乜鳩

B 唔係buyside la 而家邊有buyside 諗住去返sellside

sor9 個心15 16 想睇下ching們意見 點知咁多負評

A 係idb?

唔熟banking 不過swot 你識架啦 自己寫一寫出黎就計到

同埋始終cash is king 。袋左落袋既先係錢，你撈A 可能有排玩，撈B 你完全撈唔掂

一定係A

唔講做咩點幫你分析？

A for sure

參考隔離post
行B你諗得理想左吧lol

繼續做A搵 草exp related management位走人啦

如果你根本無把握預得準
A啦 落到袋既先叫錢
一個月差兩皮 五年差成球幾

有咁嘅收入，應該都係高端人仕，你仲入黎同連登仔鳩up?

啱呀 你揀b一定後悔
到時錢又無 前途又發現無想像中咁好
就會後悔點解唔揀A 起碼有錢先

Thanks! Good reference

巴打咁高人工
由咩做起？

A啦 有錢賺咗先

如果你做得耐， 其實銀行好難炒你

A工種可以長長久久做落去固然好

就算A 工種夕陽西下，想信你到時都夠經驗做管理級level, 銀行多數人工唔變求其俾個位你，冇咩大問題都俾你去到退休

而你B 工種聽落要睇好多外在因素，除左每月付出多過20k, 仲要睇機遇，學習新事物所付出既時間同新嘅人際關係

淨係每年小240k去投放落資產増值到已經係差好遠

利申：前公司同依加公司都有咁嘅例子

差成20k加上你仲有家庭負擔 A啦
就算係夕陽都唔會短短幾年就收皮 做落真係唔對路先搵路走囉你仲咁後生

改改字眼

高你老母端

大家咁話，屌你老母

A 有錢搵左先
做多5 6年 再轉番做B
但前題係你要儲儲錢先好轉B

講a同b分別係邊範，我幫你分析

利申：Ibank 有廿萬以上一個月

On9大陸仔扮香港人

你老母就支那閪

一定錢行頭
仲要咁多錢
b仲要減薪走
邊個水你

睇名氣 其次行業 最後睇錢

痴線咪聽連登仔9up
點都揀A先 第時唔掂你起碼已經比B袋多咗一舊錢
實餓你唔死 依家仲多20k中意點fing都得
除非你係嗰種有抱負既人視20k如垃圾
利申廢J

巴打咩科grad？

其實比人笑既big4狗 26歲已經差唔多呢個數

咩工，好想做

樓主我係咪識你..?

b啦 經驗拎夠加埋自修課程
到時出黎入岩公司人工高好多
壓力都唔會太大

B: private equity/ vc?

你朋友叫你走左競爭咪少左啲囉
緊係做A啦
無啦啦轉乜鬼。
每個月少兩皮，做返一兩年都成200k
買張大期都夠你打份10k工啦。

26歲搵咁多

介紹我入行得唔得

No ah I wish so...

你幾歲先

3大 finance

當然揀a
20k人工你揀b都有排追唔返
a雖然你話夕陽 但未必真係會咁快收皮 會又未必炒到你
計埋bonus 做一年a夠頂你大半年b
儲落多左嘅錢 足夠你收皮個陣轉工嘅過渡 甚至夠你自己創業

A for sure
爭5000-10000都話諗下，40-50%仲洗乜諗
仲要熟手無乜轉工風險

香港地有錢得架啦，一年多240k 供下收息股計埋派息，10年就爭2-3m

銀行一向都係上左去先算，起碼跌返落去我都可以叫價高d

Btw，某程度上銀行本體都係夕陽行業 其實唔洗咁在意

利申：銀行跑狗一名

點解sunset 既
有興趣了解下

AI & Fintech kills employees, blockchain kills banks

點解無人問工時？

ching 睇得好透 做銀行邊范？

邊會有人陪依條假膠認真傾 ?

肯定係A